{
	"version": "v1.6",
	"centros_de_diagnostico": {
		"ipk": {
			"name": "Instituto de Medicina Tropical 'Pedro Kour\u00ed'",
			"province": "La Habana",
			"ISO_province_code": "cu-03"
		},
		"lvc": {
			"name": "Laboratorio del Centro Provincial de Higiene, Epidemiolog\u00eda y Microbiolog\u00eda de Villa Clara",
			"province": "Villa Clara",
			"ISO_province_code": "cu-05"
		},
		"lsc": {
			"name": "Laboratorio de biolog\u00eda molecular del Centro Provincial de Higiene, Epidemiolog\u00eda y Microbiolog\u00eda de Santiago de Cuba",
			"province": "Santiago de Cuba",
			"ISO_province_code": "cu-13"
		}
	},
	"centros_de_aislamiento": {
		"ipk": {
			"name": "Instituto de Medicina Tropical 'Pedro Kour\u00ed'",
			"province": "La Habana",
			"ISO_province_code": "cu-03"
		},
		"has": {
			"name": "Hospital 'Amalia Simoni'",
			"province": "Camag\u00fcey",
			"ISO_province_code": "cu-09"
		},
		"hmf": {
			"name": "Hospital 'Manuel Piti Fajardo'",
			"province": "Villa Clara",
			"ISO_province_code": "cu-05"
		},
		"cvc": {
			"name": "Centro de Aislamiento de Villa Clara",
			"province": "Villa Clara",
			"ISO_province_code": "cu-05"
		},
		"cho": {
			"name": "Centro de Aislamiento 'Villa el Cocal'",
			"province": "Holgu\u00edn",
			"ISO_province_code": "cu-11"
		},
		"csa": {
			"name": "Centro de Aislamiento de Pinar del R\u00edo",
			"province": "Pinar del R\u00edo",
			"ISO_province_code": "cu-01"
		},
		"hmm": {
			"name": "Hospital 'Dr. Mario Mu\u00f1oz Monroy'",
			"province": "Matanzas",
			"ISO_province_code": "cu-04"
		},
		"hld": {
			"name": "Hospital 'Luis D\u00edaz Soto'",
			"province": "La Habana",
			"ISO_province_code": "cu-03"
		},
		"hjc": {
			"name": "Hospital 'Joaqu\u00edn Castillo Duany'",
			"province": "Santiago de Cuba",
			"ISO_province_code": "cu-13"
		},
		"hlc": {
			"name": "Hospital 'Le\u00f3n Cuervo'",
			"province": "Pinar del R\u00edo",
			"ISO_province_code": "cu-01"
		},
		"hfp": {
			"name": "Hospital 'Faustino P\u00e9rez'",
			"province": "Matanzas",
			"ISO_province_code": "cu-04"
		},
		"hrf": {
			"name": "Hospital de Rehabilitaci\u00f3n 'Faustino P\u00e9rez'",
			"province": "Sancti Sp\u00edritus",
			"ISO_province_code": "cu-07"
		},
		"hdo": {
			"name": "Hospital Cl\u00ednico Quir\u00fargico de Diez de Octubre",
			"province": "La Habana",
			"ISO_province_code": "cu-03"
		},
		"hfv": {
			"name": "Hospital 'Ferm\u00edn Vald\u00e9s Dom\u00ednguez'",
			"province": "Holgu\u00edn",
			"ISO_province_code": "cu-11"
		},
		"cnv": {
			"name": "Centro de Aislamiento 'Nguyen Van Troi'",
			"province": "Ciego de \u00c1vila",
			"ISO_province_code": "cu-08"
		},
		"hoc": {
			"name": "Hospital 'Octavio de la Concepci\u00f3n y de la Pedraja'",
			"province": "Camag\u00fcey",
			"ISO_province_code": "cu-09"
		},
		"vco": {
			"name": "Centro de Aislamiento 'Villa Colibr\u00ed'",
			"province": "Santiago de Cuba",
			"ISO_province_code": "cu-13"
		},
		"cpr": {
			"name": "Centro de Aislamiento de 'Pinar del R\u00edo'",
			"province": "Pinar del R\u00edo",
			"ISO_province_code": "cu-01"
		},
		"cva": {
			"name": "Centro de Aislamiento 'Villa Az\u00facar'",
			"province": "Cienfuegos",
			"ISO_province_code": "cu-06"
		},
		"hag": {
			"name": "Hospital 'Ambrosio Grillo'",
			"province": "Santiago de Cuba",
			"ISO_province_code": "cu-13"
		},
		"css": {
			"name": "Centro de Aislamiento de 'Sancti Sp\u00edritus'",
			"province": "Sancti Sp\u00edritus",
			"ISO_province_code": "cu-07"
		},
		"cca": {
			"name": "Centro de Aislamiento de 'Ciego de \u00c1vila'",
			"province": "Ciego de \u00c1vila",
			"ISO_province_code": "cu-08"
		}
	},
	"pacientes": [
		{
			"id": 1,
			"nacionalidad": "Italia",
			"residencia": "Italia",
			"pais_de_origen": "Italia",
			"edad": 61,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "10/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "10/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "10/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": "18/03/2020",
			"estado": "Fallecido",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-01",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Sancti Sp\u00edritus",
			"municipio_de_deteccion": "Trinidad"
		},
		{
			"id": 2,
			"nacionalidad": "Italia",
			"residencia": "Italia",
			"pais_de_origen": "Italia",
			"edad": 57,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "10/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "10/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "10/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": "25/03/2020",
			"estado": "Recuperado",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-01",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Sancti Sp\u00edritus",
			"municipio_de_deteccion": "Trinidad"
		},
		{
			"id": 3,
			"nacionalidad": "Italia",
			"residencia": "Italia",
			"pais_de_origen": "Italia",
			"edad": 30,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "10/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "10/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "10/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": "25/03/2020",
			"estado": "Recuperado",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-01",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Sancti Sp\u00edritus",
			"municipio_de_deteccion": "Trinidad"
		},
		{
			"id": 4,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 54,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "24/02/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "08/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "12/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Inducido",
			"provincia_de_deteccion": "Villa Clara",
			"municipio_de_deteccion": "Santa Clara"
		},
		{
			"id": 5,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 63,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "08/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "12/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "16/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Cr\u00edtico",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Diez de Octubre"
		},
		{
			"id": 6,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Italia",
			"edad": 38,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "14/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "15/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "17/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "has",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-09-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-09",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Camag\u00fcey",
			"municipio_de_deteccion": "Camag\u00fcey"
		},
		{
			"id": 7,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 65,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "07/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "10/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "17/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": "25/03/2020",
			"estado": "Recuperado",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-14",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Inducido",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Guanabacoa"
		},
		{
			"id": 8,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 25,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "08/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "14/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "17/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": "23/03/2020",
			"estado": "Recuperado",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Villa Clara",
			"municipio_de_deteccion": "Santa Clara"
		},
		{
			"id": 9,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 67,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "11/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "12/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "17/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Villa Clara",
			"municipio_de_deteccion": "Santa Clara"
		},
		{
			"id": 10,
			"nacionalidad": "Estados Unidos",
			"residencia": "Estados Unidos",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 77,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "08/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "14/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "17/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": "20/03/2020",
			"estado": "Evacuado",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cvc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-01",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Sancti Sp\u00edritus",
			"municipio_de_deteccion": "Trinidad"
		},
		{
			"id": 11,
			"nacionalidad": "Canad\u00e1",
			"residencia": "Canad\u00e1",
			"pais_de_origen": "Canad\u00e1",
			"edad": 57,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "14/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "16/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "18/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cho",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-11-04",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-11",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Holgu\u00edn",
			"municipio_de_deteccion": "Holgu\u00edn"
		},
		{
			"id": 12,
			"nacionalidad": "Francia",
			"residencia": "Francia",
			"pais_de_origen": "Francia",
			"edad": 69,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "09/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "16/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "19/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": "vco",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-12-09",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-12",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Granma",
			"municipio_de_deteccion": "Bayamo"
		},
		{
			"id": 13,
			"nacionalidad": "Italia",
			"residencia": "Italia",
			"pais_de_origen": "Italia",
			"edad": 70,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "09/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "14/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "19/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cho",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-11-04",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-11",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Holgu\u00edn",
			"municipio_de_deteccion": "Holgu\u00edn"
		},
		{
			"id": 14,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Italia",
			"edad": 37,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "14/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "17/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "19/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": "vco",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-13-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-13",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Santiago de Cuba",
			"municipio_de_deteccion": "Santiago de Cuba"
		},
		{
			"id": 15,
			"nacionalidad": "Espa\u00f1a",
			"residencia": "Espa\u00f1a",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 34,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "13/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "17/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "19/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-01",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Playa"
		},
		{
			"id": 16,
			"nacionalidad": "Canad\u00e1",
			"residencia": "Canad\u00e1",
			"pais_de_origen": "Canad\u00e1",
			"edad": 81,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "10/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "17/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "19/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Plaza de la Revoluci\u00f3n"
		},
		{
			"id": 17,
			"nacionalidad": "B\u00e9lgica",
			"residencia": "B\u00e9lgica",
			"pais_de_origen": "B\u00e9lgica",
			"edad": 25,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "11/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "15/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "20/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "cpr",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-01-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-01",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Pinar del R\u00edo",
			"municipio_de_deteccion": "Vi\u00f1ales"
		},
		{
			"id": 18,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Guyana",
			"edad": 36,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "12/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "16/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "20/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Matanzas",
			"municipio_de_deteccion": "C\u00e1rdenas"
		},
		{
			"id": 19,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Francia",
			"edad": 32,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "14/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "16/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "20/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-14",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Guanabacoa"
		},
		{
			"id": 20,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 76,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "15/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "16/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "20/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-03",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Boyeros"
		},
		{
			"id": 21,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 35,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "10/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "17/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "20/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hjc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-13-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-13",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Santiago de Cuba",
			"municipio_de_deteccion": "Palma Soriano"
		},
		{
			"id": 22,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": null,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "15/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": null,
			"fecha_de_deteccion": "20/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-09",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Centro Habana"
		},
		{
			"id": 23,
			"nacionalidad": "China",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 52,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": null,
			"fecha_de_deteccion": "20/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-15-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-15",
			"forma_de_contagio": "Inducido",
			"provincia_de_deteccion": "Artemisa",
			"municipio_de_deteccion": "Mariel"
		},
		{
			"id": 24,
			"nacionalidad": "Espa\u00f1a",
			"residencia": "Espa\u00f1a",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 60,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "16/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "17/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "20/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": null,
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": null
		},
		{
			"id": 25,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": null,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": null,
			"fecha_de_deteccion": "20/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": null,
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-10-04",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-10",
			"forma_de_contagio": "Inducido",
			"provincia_de_deteccion": "Las Tunas",
			"municipio_de_deteccion": "Las Tunas"
		},
		{
			"id": 26,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 94,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "07/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "10/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "21/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Inducido",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Plaza de la Revoluci\u00f3n"
		},
		{
			"id": 27,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "M\u00e9xico",
			"edad": 39,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "08/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "17/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "21/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hlc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-01-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-01",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Pinar del R\u00edo",
			"municipio_de_deteccion": "Consolaci\u00f3n del Sur"
		},
		{
			"id": 28,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 23,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": null,
			"fecha_de_deteccion": "21/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hfp",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-02",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "Aut\u00f3ctono",
			"provincia_de_deteccion": "Matanzas",
			"municipio_de_deteccion": "Matanzas"
		},
		{
			"id": 29,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Espa\u00f1a",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 1,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "17/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "20/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "21/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hjc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-12-12",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-12",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Granma",
			"municipio_de_deteccion": "Guisa"
		},
		{
			"id": 30,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 19,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "17/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "20/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "21/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hjc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-12-12",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-12",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Granma",
			"municipio_de_deteccion": "Guisa"
		},
		{
			"id": 31,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 27,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "06/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "17/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "21/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Sancti Sp\u00edritus",
			"municipio_de_deteccion": "La Sierpe"
		},
		{
			"id": 32,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 58,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "18/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "21/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hrf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-01",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "Inducido",
			"provincia_de_deteccion": "Sancti Sp\u00edritus",
			"municipio_de_deteccion": "Trinidad"
		},
		{
			"id": 33,
			"nacionalidad": "Canad\u00e1",
			"residencia": "Canad\u00e1",
			"pais_de_origen": "M\u00e9xico",
			"edad": 56,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "09/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "16/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "21/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Plaza de la Revoluci\u00f3n"
		},
		{
			"id": 34,
			"nacionalidad": "Canad\u00e1",
			"residencia": "Canad\u00e1",
			"pais_de_origen": "M\u00e9xico",
			"edad": 76,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "10/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "16/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "21/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Plaza de la Revoluci\u00f3n"
		},
		{
			"id": 35,
			"nacionalidad": "Canad\u00e1",
			"residencia": "Canad\u00e1",
			"pais_de_origen": "M\u00e9xico",
			"edad": 66,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "10/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "16/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "21/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Plaza de la Revoluci\u00f3n"
		},
		{
			"id": 36,
			"nacionalidad": "Rusia",
			"residencia": "Rusia",
			"pais_de_origen": "Francia",
			"edad": 45,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "12/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "21/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "22/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": "26/03/2020",
			"estado": "Fallecido",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-01",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Playa"
		},
		{
			"id": 37,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 91,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": null,
			"fecha_de_deteccion": "22/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Inducido",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Plaza de la Revoluci\u00f3n"
		},
		{
			"id": 38,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 57,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "16/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "20/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "22/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hfv",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-11-10",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-11",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Holgu\u00edn",
			"municipio_de_deteccion": "Banes"
		},
		{
			"id": 39,
			"nacionalidad": "Francia",
			"residencia": "Francia",
			"pais_de_origen": "Francia",
			"edad": 57,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "09/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "19/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "22/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Villa Clara",
			"municipio_de_deteccion": "Santa Clara"
		},
		{
			"id": 40,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 31,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "14/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "19/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "22/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-10",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Villa Clara",
			"municipio_de_deteccion": "Camajuan\u00ed"
		},
		{
			"id": 41,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 57,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "15/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "18/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "23/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Plaza de la Revoluci\u00f3n"
		},
		{
			"id": 42,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Uruguay",
			"edad": 42,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "11/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "20/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "23/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hlc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-01-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-01",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Pinar del R\u00edo",
			"municipio_de_deteccion": "Pinar del R\u00edo"
		},
		{
			"id": 43,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 60,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "15/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "19/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "23/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-15",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Cotorro"
		},
		{
			"id": 44,
			"nacionalidad": "Rusia",
			"residencia": "Rusia",
			"pais_de_origen": "Rep\u00fablica Dominicana",
			"edad": 60,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "15/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "19/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "23/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-01",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Playa"
		},
		{
			"id": 45,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Estados Unidos",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 36,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "21/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "23/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": "csa",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-13-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-13",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Santiago de Cuba",
			"municipio_de_deteccion": "Palma Soriano"
		},
		{
			"id": 46,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 42,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "15/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "19/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "23/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cnv",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-08-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-08",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Ciego de \u00c1vila",
			"municipio_de_deteccion": "Ciego de \u00c1vila"
		},
		{
			"id": 47,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Rep\u00fablica Dominicana",
			"edad": 49,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "17/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "21/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "23/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hrf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Sancti Sp\u00edritus",
			"municipio_de_deteccion": "Taguasco"
		},
		{
			"id": 48,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 49,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "20/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "23/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Crítico",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-11",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Villa Clara",
			"municipio_de_deteccion": "Placetas"
		},
		{
			"id": 49,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 48,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "12/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "24/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-15-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-15",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Artemisa",
			"municipio_de_deteccion": "Mariel"
		},
		{
			"id": 50,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "M\u00e9xico",
			"edad": 32,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "8/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "24/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hlc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-01-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-01",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Pinar del R\u00edo",
			"municipio_de_deteccion": "Consolaci\u00f3n del Sur"
		},
		{
			"id": 51,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Ecuador",
			"pais_de_origen": "Ecuador",
			"edad": 55,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "16/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "24/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Crítico",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Arroyo Naranjo"
		},
		{
			"id": 52,
			"nacionalidad": "Colombia",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Ecuador",
			"edad": 51,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "16/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "24/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Arroyo Naranjo"
		},
		{
			"id": 53,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 44,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "21/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "24/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-02",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "Inducido",
			"provincia_de_deteccion": "Matanzas",
			"municipio_de_deteccion": "Matanzas"
		},
		{
			"id": 54,
			"nacionalidad": "Francia",
			"residencia": "Francia",
			"pais_de_origen": "Francia",
			"edad": 72,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "13/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "20/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "24/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Cr\u00edtico",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Matanzas",
			"municipio_de_deteccion": "C\u00e1rdenas"
		},
		{
			"id": 55,
			"nacionalidad": "Croacia",
			"residencia": "Croacia",
			"pais_de_origen": "Alemania",
			"edad": 34,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "12/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "20/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "24/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-06-04",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-06",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Cienfuegos",
			"municipio_de_deteccion": "Cienfuegos"
		},
		{
			"id": 56,
			"nacionalidad": "Francia",
			"residencia": "Francia",
			"pais_de_origen": "Francia",
			"edad": 38,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "9/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "18/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "24/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hoc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-08-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-08",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Ciego de \u00c1vila",
			"municipio_de_deteccion": "Mor\u00f3n"
		},
		{
			"id": 57,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 71,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "20/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "21/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "24/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Crítico",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-03",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Sancti Sp\u00edritus",
			"municipio_de_deteccion": "Sancti Sp\u00edritus"
		},
		{
			"id": 58,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 49,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "21/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "25/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-02",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Inducido",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "La Lisa"
		},
		{
			"id": 59,
			"nacionalidad": "Rusia",
			"residencia": "Rusia",
			"pais_de_origen": "Francia",
			"edad": 48,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "12/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": null,
			"fecha_de_deteccion": "25/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-01",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Playa"
		},
		{
			"id": 60,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 55,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "17/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "21/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "25/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-10",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "La Habana Vieja"
		},
		{
			"id": 61,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 76,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "20/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "25/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Inducido",
			"provincia_de_deteccion": "La Habana",
			"municipio_de_deteccion": "Plaza de la Revoluci\u00f3n"
		},
		{
			"id": 62,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 36,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "20/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "25/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-02",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "Inducido",
			"provincia_de_deteccion": "Matanzas",
			"municipio_de_deteccion": "Matanzas"
		},
		{
			"id": 63,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 44,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": null,
			"fecha_de_deteccion": "25/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-02",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "Inducido",
			"provincia_de_deteccion": "Matanzas",
			"municipio_de_deteccion": "Matanzas"
		},
		{
			"id": 64,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Guyana",
			"edad": 31,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "21/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "23/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "25/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Matanzas",
			"municipio_de_deteccion": "C\u00e1rdenas"
		},
		{
			"id": 65,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Francia",
			"edad": 44,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "14/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "19/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "25/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Matanzas",
			"municipio_de_deteccion": "C\u00e1rdenas"
		},
		{
			"id": 66,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 37,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "20/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "25/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-11",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Villa Clara",
			"municipio_de_deteccion": "Placetas"
		},
		{
			"id": 67,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 85,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "17/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": null,
			"fecha_de_deteccion": "25/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": null,
			"id_centro_de_aislamiento": null,
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-08-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-08",
			"forma_de_contagio": "importado",
			"provincia_de_deteccion": "Ciego de \u00c1vila",
			"municipio_de_deteccion": "Mor\u00f3n"
		},
		{
			"id": 68,
			"nacionalidad": "Francia",
			"residencia": "Francia",
			"pais_de_origen": "Francia",
			"edad": 56,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "7/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "ipk",
			"id_municipio_de_deteccion": "",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado"
		},
		{
			"id": 69,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 24,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-02",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 70,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Guyana",
			"edad": 8,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "21/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "23/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "importado"
		},
		{
			"id": 71,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 7,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "19/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hlc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-01-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-01",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 72,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "M\u00e9xico",
			"edad": 13,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "8/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "21/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hlc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-01-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-01",
			"forma_de_contagio": "importado"
		},
		{
			"id": 73,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Panam\u00e1",
			"edad": 48,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "12/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-13",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado"
		},
		{
			"id": 74,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 21,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "4/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "21/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "importado"
		},
		{
			"id": 75,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 92,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "18/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 76,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 33,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "21/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "has",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-09-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-09",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 77,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 17,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "23/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-10",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 78,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 33,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "20/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "23/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "importado"
		},
		{
			"id": 79,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Venezuela",
			"edad": 53,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "14/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "23/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Cr\u00edtico",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-12",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "importado"
		},
		{
			"id": 80,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 17,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "20/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "26/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-11",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "importado"
		},
		{
			"id": 81,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 62,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "19/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "21/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Crítico",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hlc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-01-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-01",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 82,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Guyana",
			"edad": 25,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "21/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-02",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 83,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 25,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "23/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-11",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 84,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Panam\u00e1",
			"edad": 29,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "16/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "17/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-15",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 85,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 44,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 86,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 64,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 87,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 70,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 88,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Per\u00fa",
			"edad": 47,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "16/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-13",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 89,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 37,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "23/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 90,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 66,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "23/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 91,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 53,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "23/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 92,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 64,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "19/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 93,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 53,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "25/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-13",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 94,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "M\u00e9xico",
			"edad": 39,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "23/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 95,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Nicaragua",
			"edad": 54,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "16/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "26/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 96,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 52,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "15/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "27/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": "28/03/2020",
			"estado": "Fallecido",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-13",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 97,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 52,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "11/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "27/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-13",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 98,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 11,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "20/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-11",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 99,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 15,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "18/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 100,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 51,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "26/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 101,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 14,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "26/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-03",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 102,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 12,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "27/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-05-10",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-05",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 103,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 29,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cva",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-06-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-06",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 104,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 46,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cva",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-06-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-06",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 105,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 42,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cva",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-06-04",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-06",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 106,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Espa\u00f1a",
			"edad": 53,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "20/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": null,
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-13-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-13",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 107,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 77,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hag",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-13-04",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-13",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 108,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 45,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "15/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Crítico",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hjc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-13-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-13",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 109,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 47,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "21/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hrf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 110,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 29,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "23/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hrf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-03",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 111,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "M\u00e9xico",
			"edad": 28,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "18/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "26/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hrf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-04",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 112,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 6,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "21/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cca",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-08-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-08",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 113,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 29,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "19/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cca",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-08-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-08",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 114,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Panam\u00e1",
			"edad": 28,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "19/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cca",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-08-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-08",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 115,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Hait\u00ed",
			"edad": 29,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "22/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "23/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cca",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-08-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-08",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 116,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 21,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "14/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cca",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-08-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-08",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 117,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 60,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cca",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-08-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-08",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 118,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Panam\u00e1",
			"edad": 43,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "18/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hag",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-12-13",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-12",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 119,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Canad\u00e1",
			"edad": 54,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "14/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "22/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "27/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hag",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-12-09",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-12",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 120,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 61,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "22/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hlc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-01-08",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-01",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 121,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 32,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "27/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hlc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-01-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-01",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 122,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 24,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hlc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-01-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-01",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 123,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Rep\u00fablica Dominicana",
			"edad": 55,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "16/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-15-04",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-15",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 124,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 32,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "21/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-11",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 125,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 55,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "15/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "17/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hld",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-03-11",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-03",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 126,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 47,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "25/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "ipk",
			"id_centro_de_aislamiento": "hmm",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-04-02",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-04",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 127,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 16,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "26/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cva",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-06-04",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-06",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 128,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 55,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "25/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hrf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-04",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 129,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 53,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "22/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "26/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hrf",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-07-04",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-07",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 130,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 45,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "cca",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-08-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-08",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 131,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "M\u00e9xico",
			"edad": 61,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "21/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "26/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "has",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-08-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-08",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 132,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Venezuela",
			"edad": 55,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "17/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "26/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "has",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-09-06",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-09",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 133,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 53,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "has",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-09-12",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-09",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 134,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 45,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "25/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "has",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-09-03",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-09",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 135,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 58,
			"genero": "Femenino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "has",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-09-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-09",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		},
		{
			"id": 136,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 19,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "17/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "has",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-09-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-09",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 137,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "M\u00e9xico",
			"edad": 58,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "17/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "26/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lvc",
			"id_centro_de_aislamiento": "has",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-09-05",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-09",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 138,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Estados Unidos",
			"edad": 28,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": "24/03/2020",
			"fecha_de_aislamiento": "27/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hjc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-13-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-13",
			"forma_de_contagio": "Importado"
		},
		{
			"id": 139,
			"nacionalidad": "Cuba",
			"residencia": "Cuba",
			"pais_de_origen": "Cuba",
			"edad": 43,
			"genero": "Masculino",
			"fecha_de_arribo_a_cuba": null,
			"fecha_de_aislamiento": "24/03/2020",
			"fecha_de_deteccion": "28/03/2020",
			"fecha_dado_de_alta": null,
			"estado": "Estable",
			"id_centro_de_diagnostico": "lsc",
			"id_centro_de_aislamiento": "hjc",
			"id_municipio_de_deteccion": "cu-13-07",
			"id_provincia_de_deteccion": "cu-13",
			"forma_de_contagio": "Inducido"
		}
	],
	"timeline": [
		{
			"id": 28,
			"type": "danger",
			"title": "Otros 20 casos dan positivos al COVID-19 en Cuba",
			"text": "Se confirman otros 20 casos de COVID-19 en Cuba, sumando as\u00ed 139 casos diagnosticados.",
			"date": "29/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4393"
		},
		{
			"id": 27,
			"type": "danger",
			"title": "Se confirman otros 39 casos de COVID-19",
			"text": "Dieron positivo al COVID-19 otros 39 pacientes en Cuba, para un total de 119.",
			"date": "28/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4352"
		},
		{
			"id": 26,
			"type": "info",
			"title": "Ayuda m\u00e9dica cubana contra el COVID-19 alcanza los 12 pa\u00edses.",
			"text": "Cuba solidaria ante propagaci\u00f3n del coronavirus en el mundo. Cuenta ya con m\u00e9dicos en 12 pa\u00edses apoyando esta lucha, ellos son: Italia, Granada, China, Surinam, Nicaragua, Jamaica, Venezuela, Dominica, Belice, Santa Luc\u00eda, Antigua y Barbuda y San Vicente y las Granadinas.",
			"date": "28/03/2020",
			"link": "https://www.telesurtv.net/amp/telesuragenda/cuba-solidaridad-medica-prevencion-mundial-coronavirus-20200319-0037.html"
		},
		{
			"id": 25,
			"type": "danger",
			"title": "Se confirma primer evento de transmisi\u00f3n local en el pa\u00eds",
			"text": "En la provincia de Matanzas se confirm\u00f3 el primer evento de transmisi\u00f3n local, a partir de uno de los casos diagnosticados el pasado 21 de marzo.",
			"date": "28/03/2020",
			"link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2020/03/28/covid-19-en-cuba-39-nuevos-pacientes-positivos-totalizan-119-los-casos-confirmados/#anexo-1342815"
		},
		{
			"id": 24,
			"type": "success",
			"title": "Dados de alta otros 3 pacientes recuperados",
			"text": "En el d\u00eda de ayer se dieron tres altas m\u00e9dicas del IPK: dos pacientes italianos y un ciudadano cubano.",
			"date": "27/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4341"
		},
		{
			"id": 23,
			"type": "danger",
			"title": "Trece nuevos casos de COVID-19 son diagnosticados",
			"text": "Al cierre del d\u00eda 26 de marzo se confirmaron 13 nuevos casos, para un acumulado de 80 en el pa\u00eds.",
			"date": "27/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4341"
		},
		{
			"id": 22,
			"type": "danger",
			"title": "Fallece paciente ruso de 45 a\u00f1os",
			"text": "En horas de la madrugada del 26 de marzo falleci\u00f3 el paciente ruso de 45 a\u00f1os de edad, ingresado en el IPK, que se encontraba reportado en estado cr\u00edtico inestable, ventilado y con antecedentes de Diabetes Mellitus.",
			"date": "26/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4331"
		},
		{
			"id": 21,
			"type": "danger",
			"title": "Se confirman otros 10 casos de COVID-19",
			"text": "Otros 10 pacientes dan positivos a la prueba del COVID-19.",
			"date": "26/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4331"
		},
		{
			"id": 20,
			"type": "danger",
			"title": "Otros 9 casos confirmados de COVID-19",
			"text": "Cuba confirma otros 9 pacientes positivos a la COVID-19, la cifra de casos asciende a 57.",
			"date": "25/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4319"
		},
		{
			"id": 19,
			"type": "success",
			"title": "Dado de alta el primer paciente",
			"text": "En el d\u00eda de ayer se dio de alta m\u00e9dica del IPK al paciente de 25 a\u00f1os de edad, residente en Santa Clara, provincia Villa Clara, esposo de la ciudadana boliviana, con residencia en Italia.",
			"date": "24/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4306"
		},
		{
			"id": 18,
			"type": "danger",
			"title": "Reportan 8 nuevos casos con COVID-19",
			"text": "Reportan 8 nuevos casos con COVID-19 en Cuba, para un total de 48.",
			"date": "24/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4306"
		},
		{
			"id": 17,
			"type": "danger",
			"title": "Ascienden a 40 los casos de COVID-19",
			"text": "Cinco nuevos casos confirmados de COVID-19 en Cuba para un acumulado de 40.",
			"date": "23/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4298"
		},
		{
			"id": 16,
			"type": "danger",
			"title": "Otros 10 casos reportados",
			"text": "Diez nuevos casos confirmados de COVID-19 en Cuba, para un acumulado de 35 infectados.",
			"date": "22/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4294"
		},
		{
			"id": 15,
			"type": "danger",
			"title": "Cuatro nuevos casos confirmados",
			"text": "El presidente cubano confirm\u00f3 5 nuevos casos positivos de COVID-19, para un total de 21 contagios.",
			"date": "21/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4282"
		},
		{
			"id": 14,
			"type": "danger",
			"title": "Confirmados 5 nuevos casos de COVID-19",
			"text": "El presidente cubano confirm\u00f3 5 nuevos casos positivos de COVID-19, para un total de 21 contagios.",
			"date": "20/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4272"
		},
		{
			"id": 13,
			"type": "info",
			"title": "Cuba brinda ayuda a cinco pa\u00edses para enfrentar el COVID-19",
			"text": "Ya suman 5 los pa\u00edses donde Cuba brindar\u00e1 su ayuda solidaria para el enfrentamiento a la COVID-19. Estos pa\u00edses son: Venezuela, Nicaragua, Surinam, Granada e Italia.",
			"date": "20/03/2020",
			"link": "https://twitter.com/R_Malmierca/status/1240999121193963521?s=20"
		},
		{
			"id": 12,
			"type": "success",
			"title": "Evacuan a paciente estadounidense",
			"text": "Este viernes en horas de la ma\u00f1ana se concret\u00f3 la evacuaci\u00f3n m\u00e9dica desde Cuba hacia los Estados Unidos de un paciente estadounidense confirmado de COVID-19.",
			"date": "20/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4262"
		},
		{
			"id": 11,
			"type": "danger",
			"title": "Confirmados 5 nuevos casos de COVID-19",
			"text": "En horas de la tarde de hoy, 19 de marzo, se confirmaron cinco nuevos casos de COVID-19.",
			"date": "19/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4253"
		},
		{
			"id": 10,
			"type": "danger",
			"title": "Confirmados 11 casos de COVID-19 en Cuba",
			"text": "Confirman nuevo caso de COVID-19 en Cuba: suman once en el pa\u00eds.",
			"date": "18/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4236"
		},
		{
			"id": 9,
			"type": "danger",
			"title": "Tres nuevos casos son reportados con COVID-19",
			"text": "Tres nuevos casos de COVID-19 son confirmados por el laboratorio de biolog\u00eda molecular del Centro Provincial de Higiene y Epidemiolog\u00eda de Villa Clara, para un acumulado de 10 en el pa\u00eds.",
			"date": "18/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4222"
		},
		{
			"id": 8,
			"type": "danger",
			"title": "Fallece el paciente de nacionalidad italiana de 61 a\u00f1os",
			"text": "En la madrugada del 18 de marzo falleci\u00f3 el paciente de nacionalidad italiana de 61 a\u00f1os de edad, que se encontraba ingresado en la sala de terapia intensiva del Instituto de Medicina Tropical \\\"Pedro Kouri\\\" en estado cr\u00edtico.",
			"date": "18/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4222"
		},
		{
			"id": 7,
			"type": "danger",
			"title": "Dos nuevos casos de COVID-19",
			"text": "El Dr. Francisco Dur\u00e1n, Director Nacional de Epidemiolog\u00eda del Ministerio de Salud P\u00fablica de Cuba afirm\u00f3 en la Mesa Redonda que en las \u00faltimas 24 horas se suman dos nuevos casos de COVID-19, para un total de 7 casos positivos al virus.",
			"date": "17/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4218"
		},
		{
			"id": 6,
			"type": "info",
			"title": "El mejor puerto para el MS Braemar",
			"text": "El humanismo, la solidaridad y la bondad ya tan famosos y peculiares de Cuba y los cubanos alcanzar\u00edan para explicar el por qu\u00e9 el MS Braemar dejar\u00e1 de estar a la deriva en el oceano pand\u00e9mico del coronavirus, pero no alcanza.",
			"date": "16/03/2020",
			"link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2020/03/16/el-mejor-puerto-para-el-ms-braemar"
		},
		{
			"id": 5,
			"type": "danger",
			"title": "Quinto caso positivo de COVID-19",
			"text": "De \u00faltimo minuto se confirma el quinto caso de COVID-19.",
			"date": "16/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4148"
		},
		{
			"id": 4,
			"type": "danger",
			"title": "Estado cr\u00edtico-estable paciente italiano",
			"text": "El Ministerio de Salud P\u00fablica declara en estado cr\u00edtico-estable al paciente italiano de 61 a\u00f1os.",
			"date": "16/03/2020",
			"link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2020/03/16/ministerio-de-salud-publica-de-cuba-en-estado-critico-estable-paciente-italiano-con-covid-19"
		},
		{
			"id": 3,
			"type": "danger",
			"title": "Cuarto caso positivo de COVID-19",
			"text": "Un cubano residente en Villa Clara es el cuarto caso positivo a la enfermedad COVID-19.",
			"date": "12/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4110"
		},
		{
			"id": 2,
			"type": "success",
			"title": "Asintom\u00e1ticos",
			"text": "Personas que tuvieron contacto con italianos detectados con COVID-19 est\u00e1n asintom\u00e1ticos y en condiciones de aislamiento.",
			"date": "12/03/2020",
			"link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2020/03/12/personas-que-tuvieron-contacto-con-italianos-detectados-con-covid-19-estan-asintomaticos-y-en-condiciones-de-aislamiento"
		},
		{
			"id": 1,
			"type": "danger",
			"title": "Primeros tres casos de coronavirus",
			"text": "IPK reporta como positivos a la COVID-19 tres turistas italianos que se alojaban en Trinidad.",
			"date": "11/03/2020",
			"link": "https://salud.msp.gob.cu/?p=4084"
		}
	],
	"provincias": {
		"cu-01": "Pinar del R\u00edo",
		"cu-03": "La Habana",
		"cu-04": "Matanzas",
		"cu-05": "Villa Clara",
		"cu-06": "Cienfuegos",
		"cu-07": "Sancti Sp\u00edritus",
		"cu-08": "Ciego de \u00c1vila",
		"cu-09": "Camag\u00fcey",
		"cu-10": "Las Tunas",
		"cu-11": "Holgu\u00edn",
		"cu-12": "Granma",
		"cu-13": "Santiago de Cuba",
		"cu-14": "Guant\u00e1namo",
		"cu-15": "Artemisa",
		"cu-16": "Mayabeque",
		"cu-99": "Isla de la Juventud"
	},
	"municipios": {
		"cu-01-01": "Sandino",
		"cu-01-02": "Mantua",
		"cu-01-03": "Guane",
		"cu-01-04": "Minas de Matahambre",
		"cu-01-05": "San Juan y Mart\u00ednez",
		"cu-01-06": "Vi\u00f1ales",
		"cu-01-07": "Pinar del R\u00edo",
		"cu-01-08": "Consolaci\u00f3n del Sur",
		"cu-01-09": "La Palma",
		"cu-01-10": "Los Palacios",
		"cu-03-01": "Playa",
		"cu-03-02": "La Lisa",
		"cu-03-03": "Boyeros",
		"cu-03-04": "Marianao",
		"cu-03-05": "Plaza de la Revoluci\u00f3n",
		"cu-03-06": "Cerro",
		"cu-03-07": "Diez de Octubre",
		"cu-03-08": "Arroyo Naranjo",
		"cu-03-09": "Centro Habana",
		"cu-03-10": "La Habana Vieja",
		"cu-03-11": "Habana del Este",
		"cu-03-12": "Regla",
		"cu-03-13": "San Miguel del Padr\u00f3n",
		"cu-03-14": "Guanabacoa",
		"cu-03-15": "Cotorro",
		"cu-04-01": "Cienaga de Zapata",
		"cu-04-02": "Matanzas",
		"cu-04-03": "Limonar",
		"cu-04-04": "Uni\u00f3n de Reyes",
		"cu-04-05": "Pedro Betancourt",
		"cu-04-06": "C\u00e1rdenas",
		"cu-04-07": "Jovellanos",
		"cu-04-08": "Jag\u00fcey Grande",
		"cu-04-09": "Perico",
		"cu-04-10": "Calimete",
		"cu-04-11": "Mart\u00ed",
		"cu-04-12": "Col\u00f3n",
		"cu-04-13": "Los Arabos",
		"cu-05-01": "Corralillo",
		"cu-05-02": "Sagua La Grande",
		"cu-05-03": "Santo Domingo",
		"cu-05-04": "Quemado de G\u00fcines",
		"cu-05-05": "Ranchuelo",
		"cu-05-06": "Cifuentes",
		"cu-05-07": "Manicaragua",
		"cu-05-08": "Santa Clara",
		"cu-05-09": "Encrucijada",
		"cu-05-10": "Camajuan\u00ed",
		"cu-05-11": "Placetas",
		"cu-05-12": "Caibari\u00e9n",
		"cu-05-13": "Remedios",
		"cu-06-01": "Aguada de Pasajeros",
		"cu-06-02": "Abreus",
		"cu-06-03": "Rodas",
		"cu-06-04": "Cienfuegos",
		"cu-06-05": "Palmira",
		"cu-06-06": "Lajas",
		"cu-06-07": "Cumanayagua",
		"cu-06-08": "Cruces",
		"cu-07-01": "Trinidad",
		"cu-07-02": "Fomento",
		"cu-07-03": "Sancti Sp\u00edritus",
		"cu-07-04": "Cabaigu\u00e1n",
		"cu-07-05": "La Sierpe",
		"cu-07-06": "Taguasco",
		"cu-07-07": "Yaguajay",
		"cu-07-08": "Jatibonico",
		"cu-08-01": "Venezuela",
		"cu-08-02": "Majagua",
		"cu-08-03": "Florencia",
		"cu-08-04": "Chambas",
		"cu-08-05": "Ciego de \u00c1vila",
		"cu-08-06": "Ciro Redondo",
		"cu-08-07": "Mor\u00f3n",
		"cu-08-08": "Baragu\u00e1",
		"cu-08-09": "Primero de Enero",
		"cu-08-10": "Bolivia",
		"cu-09-01": "Santa Cruz del Sur",
		"cu-09-02": "Florida",
		"cu-09-03": "Vertientes",
		"cu-09-04": "Carlos Manuel de C\u00e9spedes",
		"cu-09-05": "Nuevitas",
		"cu-09-06": "Esmeralda",
		"cu-09-07": "Camag\u00fcey",
		"cu-09-08": "Jimaguay\u00fa",
		"cu-09-09": "Najasa",
		"cu-09-10": "Sierra de Cubitas",
		"cu-09-11": "Minas",
		"cu-09-12": "Sibanic\u00fa",
		"cu-09-13": "Gu\u00e1imaro",
		"cu-10-01": "Amancio",
		"cu-10-02": "Colombia",
		"cu-10-03": "Jobabo",
		"cu-10-04": "Las Tunas",
		"cu-10-05": "Manat\u00ed",
		"cu-10-06": "Majibacoa",
		"cu-10-07": "Puerto Padre",
		"cu-10-08": "Jes\u00fas Men\u00e9ndez",
		"cu-11-01": "Calixto Garc\u00eda",
		"cu-11-02": "Cacocum",
		"cu-11-03": "Gibara",
		"cu-11-04": "Holgu\u00edn",
		"cu-11-05": "Urbano Noris",
		"cu-11-06": "B\u00e1guanos",
		"cu-11-07": "Rafael Freyre",
		"cu-11-08": "Cueto",
		"cu-11-09": "Mayar\u00ed",
		"cu-11-10": "Banes",
		"cu-11-11": "Antilla",
		"cu-11-12": "Frank Pa\u00eds",
		"cu-11-13": "Sagua de T\u00e1namo",
		"cu-11-14": "Moa",
		"cu-12-01": "Niquero",
		"cu-12-02": "Media Luna",
		"cu-12-03": "Pil\u00f3n",
		"cu-12-04": "Campechuela",
		"cu-12-05": "R\u00edo Cauto",
		"cu-12-06": "Manzanillo",
		"cu-12-07": "Yara",
		"cu-12-08": "Bartolom\u00e9 Mas\u00f3",
		"cu-12-09": "Bayamo",
		"cu-12-10": "Buey Arriba",
		"cu-12-11": "Cauto Cristo",
		"cu-12-12": "Guisa",
		"cu-12-13": "Jiguan\u00ed",
		"cu-13-02": "Guam\u00e1",
		"cu-13-03": "Tercer Frente",
		"cu-13-04": "Contramaestre",
		"cu-13-05": "Palma Soriano",
		"cu-13-06": "Mella",
		"cu-13-07": "Santiago de Cuba",
		"cu-13-08": "Songo La Maya",
		"cu-13-09": "Segundo Frente",
		"cu-14-01": "Niceto P\u00e9rez",
		"cu-14-02": "El Salvador",
		"cu-14-03": "Caimanera",
		"cu-14-04": "Guant\u00e1namo",
		"cu-14-05": "Manuel Tames",
		"cu-14-06": "Yateras",
		"cu-14-07": "San Antonio del Sur",
		"cu-14-08": "Baracoa",
		"cu-14-09": "Im\u00edas",
		"cu-14-10": "Mais\u00ed",
		"cu-15-01": "Bah\u00eda Honda",
		"cu-15-02": "San Crist\u00f3bal",
		"cu-15-03": "Candelaria",
		"cu-15-04": "Artemisa",
		"cu-15-05": "Mariel",
		"cu-15-06": "Guanajay",
		"cu-15-07": "Caimito",
		"cu-15-08": "Alqu\u00edzar",
		"cu-15-09": "Bauta",
		"cu-15-10": "San Antonio de los Ba\u00f1os",
		"cu-15-11": "G\u00fcira de Melena",
		"cu-16-01": "Bataban\u00f3",
		"cu-16-02": "Quivic\u00e1n",
		"cu-16-03": "Bejucal",
		"cu-16-04": "San Jos\u00e9 de las Lajas",
		"cu-16-05": "Melena del Sur",
		"cu-16-06": "G\u00fcines",
		"cu-16-07": "Jaruco",
		"cu-16-08": "Santa Cruz del Norte",
		"cu-16-09": "San Nicol\u00e1s",
		"cu-16-10": "Madruga",
		"cu-16-11": "Nueva Paz",
		"cu-99-01": "Isla de la Juventud"
	}
}